# Централизованное управление мониторингом

Okerr имеет возможность централизовано управлять набором и кодом скриптов мониторинга, которые будут исполнятся на наблюдаемом сервере.

Переход в наcтройку централизованного управления - через иконку сервера рядом с названием проекта:

![IMGUR](http://i.imgur.com/NmvHQLJ.png)


## Предназначение
Благодаря централизованному управлению, достигаются следующие цели:

- Есть возможность использовать разные наборы проверок для разных серверов. Например, проверка того, что СУБД работает - будет выполняться только на серверах БД. 
- Подключение нового типового сервера не требует повторной тонкой настройки, ему просто указывается его тип. Далее okerr будет использовать нужные скрипты для сервера этого типа
- Есть возможность иметь сервера с уникальным набором проверок
- В случае добавления нового скрипта проверки, исправления ошибки или усовершенствования скрипта проверки - он автоматически будет доставлен на все сервера при выполнении следующей проверки (обычно - 20 минут). В большинстве случаев не требуется делать никаких действий на серверах.  


## Общая схема работы

На сервере okerr (в данных проекта) хранятся:

- Информация о доступе к базе скриптов (имена и пароли)
- Стандартная библиотека скриптов okerr 
- Собственная библиотека скриптов пользователя
- Типовые конфигурации
- Конфигурации серверов

okerrclient на наблюдаемом сервере запрашивает набор скриптов для этого сервера с okerr. В качестве имени сервера используется значение указанное в командной строке ключом --name или в конфигурации опцией name=..., если ни того ни другого не было, то используется системное имя сервера (hostname). 

Набор скриптов с нужным именем ищется в разделе "Сервера". Если не найдено - то используется конфигурация **anyserver**. 

## Управление типовыми конфигурациями
Изначально в проекте есть одна типовая конфигурация, **anyserver**. Создать новую можно либо через кнопку "Создать" (получится пустая конфигурация, без включенных в нее скриптов), либо клонировав существующую (новая конфигурация будет полностью совпадать с исходной).

При заходе на страницу конфигурации, можно включать и отключать входящие в нее скрипты проверки.

## Управление конфигурациями отдельных серверов
Выполняется аналогично управлению типовыми конфигурациями с тем отличием, что для сервера можно сразу включить типовую конфигурацию (без включения каждого скрипта отдельно). Имя конфигурации сервера должно быть таким, какое будет запрашивать с него okerrclient (обычно - имя хоста).

## Управление собственными скриптами
Скрипт можно создать с нуля (через кнопку "Создать") или зайти в редактирование любого скрипта из собственной или стандартной библиотеки и клонировав его. Клонированный скрипт появится в собственной библиотеке скриптов, и его можно будет включить для любого сервера или конфигурации.

## Безопасность
В разделе **Доступ** указываются логины/пароли для доступа к базе конфигурации. Если в разделе **Доступ** нет ни одной учетной записи, доступ открыт без пароля. (Это удобно, но не очень безопасно).

Обратите внимание - это _отдельные_ учетные записи и пароли, не следует их путать с учетными записями пользователей, и "секретами" для обновления статуса индикаторов.

